**[中华人民共和国](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")**的**国道**是指具有全国政治、经济意义并由[交通部规划的公路干线](../Page/中华人民共和国交通运输部.md "wikilink")。

国道按[技术等级分为](../Page/中华人民共和国公路等级.md "wikilink")[国家高速公路与普通国道两个系统](../Page/中国国家高速公路网.md "wikilink")，编号均以G开头。由于早期只有普通国道系统，而后来出现的国家高速公路的名称中也不含“国道”，所以习惯上若无特別強调，所说的国道通常特指三位数字编号的**普通国道**。本条目也主要讲述普通国道。

## 国道编号

[Kokudou_(China).svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kokudou_\(China\).svg "fig:Kokudou_(China).svg")

中国国道采用[数字](../Page/数字.md "wikilink")[编号](../Page/编号.md "wikilink")，数字编号前加字母“G”（“国道”的“国”字[汉语拼音首字母](../Page/汉语拼音.md "wikilink")）。中国国道包括普通国道（三位数字编号）与[国家高速公路](../Page/国家高速公路.md "wikilink")（一位、二位、四位编号）。

  - 编号都是三位数字，分为四类，一类是放射状的，这些公路排序都是“1”字开头；第二类是南北向的，以“2”字开头；第三类是东西向的，以“3”字开头，第四类是“[五纵七横](../Page/五纵七横.md "wikilink")”主干线，以“0”字开头。
  - [国道中仅](../Page/国道.md "wikilink")“1”字开头的国道，以[北京为中心向四周辐射的](../Page/北京.md "wikilink")（112国道除外，112国道为首都环线），但具体以北京什么地方为中心，长期以来没有统一说法。2006年，于[天安门广场正式设立](../Page/天安门广场.md "wikilink")“[中国公路零公里标志](../Page/中国公路零公里标志.md "wikilink")”，具体位置位于[前门城楼南侧下方](../Page/前门.md "wikilink")\[1\]。
  - 国道的称谓，如国道319，通常称“G319”、“319国道”或“319线”。
  - 2008年起，对“0”字开头的『五纵七横』主干线线路采用两位数字的新编号，并把以北京为起点的主干线线路采用一位数字的新编号，统一[中国国家高速公路网编号](../Page/中国国家高速公路网.md "wikilink")。
  - 2013年起，调整和新增一批国道，包括新增一类以“5”开头的联络线。

## 国道发展状况

中国将公路划分为[高速公路](../Page/高速公路.md "wikilink")、[一级公路](../Page/一级公路.md "wikilink")、二级公路、三级公路、四级公路五个[技术等级](../Page/中华人民共和国公路等级.md "wikilink")。道路状况的东西部差异，除了受经济发展的影响以外，大部分还是由于中国地形西高东低，东部多平原，西部多山决定的。

### 国家干线公路网（试行方案）

[中华人民共和国成立后至](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")1979年，全国公路由8万公里增至87.6万公里，但公路标准普遍较低，全国公路衔接不畅连不成网。期间因投资、体制等问题，一直没有颁行国家干线公路网方案。1981年11月经国务院授权，原[国家计委](../Page/中华人民共和国国家计划委员会.md "wikilink")、[国家经委和](../Page/中华人民共和国国家经济委员会.md "wikilink")[交通部联合发布](../Page/中华人民共和国交通部.md "wikilink")《[国家干线公路网（试行方案）](../Page/s:国家干线公路网（试行方案）.md "wikilink")》。方案规定国家干线公路（简称国道）由“12射、28纵、30横”共70条路线组成。规划总里程约为10.92万公里，其中待建里程约为5019公里。\[2\]

  - [中国东部的国道大部分是一级公路和二级公路](../Page/中国东部.md "wikilink")。
  - [中国中部和](../Page/中国中部.md "wikilink")[中国西部的国道大部分是二级公路和二级以下公路](../Page/中国西部.md "wikilink")。
  - [中国高速公路承担较大的通过流量的同时](../Page/中国高速公路.md "wikilink")，既有的三位数的国道并没有废弃，仍然在各地的本地交通中占据重要的组成部分。

### “五纵七横”国道主干线

1980年代末期，国家干线公路网初步建成。中国首批建设的高速公路[沪嘉高速](../Page/沪嘉高速公路.md "wikilink")、[广佛高速和](../Page/广佛高速公路.md "wikilink")[沈大高速陆续建成](../Page/沈大高速公路.md "wikilink")。为适应新的经济发展需要，交通部於1990年前后制定了《[“五纵七横”国道主干线系统规划](../Page/s:“五纵七横”国道主干线系统规划.md "wikilink")》，并於1993年正式颁布实施，2007年基本建成。[五纵七横国道主干线规划总里程约](../Page/五纵七横.md "wikilink")3.5万公里，建设标准以高速公路为主，约占总里程的75%。部分城镇密度稀疏的路段采用一、二级公路标准。\[3\]\[4\]

2005年《[国家高速公路网规划](../Page/s:国家高速公路网规划.md "wikilink")》出台，国家高速公路网规划由“7射、9纵、18横”共34条路线组成，简称“7918网”。

2013年《国家公路网规划（2013年－2030年）》出台后，国家高速公路网规划扩至“7射、11纵、18横”，简称“71118网”。

### 国家公路网规划（2013年－2030年）

2013年，由[国家发改委同](../Page/中华人民共和国国家发展和改革委员会.md "wikilink")[交通运输部编制的](../Page/中华人民共和国交通运输部.md "wikilink")《[国家公路网规划（2013年－2030年）](../Page/s:国家公路网规划（2013年－2030年）.md "wikilink")》获[国务院批准](../Page/中华人民共和国国务院.md "wikilink")。新的普通国道网在1981年规划的“12射、28纵、30横”基础上扩至“12射、47纵、60横”共119条路线，另增加81条联络线。规划总里程增至26.5万公里，其中利用原国道10.4万公里、原省道12.4万公里、原县乡道2.9万公里，另需新建约0.8万公里。扩展重点在西部地区和欠发达地区。\[5\]\[6\]2015年初交通运输部出台《国家公路网线位规划》确定了国道的具体线位，2017年国家标准《公路标识规则和国道编号》修编获得通过，新的国道名称及编号正式确定。国家公路网命名编号调整实施工作即将启动。\[7\]\[8\]\[9\]

## 国道列表

[China_National_Highway_Plan_(2013-2030).png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:China_National_Highway_Plan_\(2013-2030\).png "fig:China_National_Highway_Plan_(2013-2030).png")

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kokudou_101(China).svg" title="fig:Kokudou_101(China).svg">Kokudou_101(China).svg</a><br />
▲国道标识示例</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 首都放射线

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国道编号</p></th>
<th><p>全称</p></th>
<th><p>简称</p></th>
<th><p>里程<br />
（<a href="../Page/公里.md" title="wikilink">公里</a>）</p></th>
<th><p>原国道<br />
起讫点</p></th>
<th><p>原国道里程<br />
（<a href="../Page/公里.md" title="wikilink">公里</a>）</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/101国道.md" title="wikilink">G101</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北京.md" title="wikilink">北京</a>－<a href="../Page/沈阳.md" title="wikilink">沈阳公路</a></p></td>
<td><p>京沈线</p></td>
<td></td>
<td><p>同现</p></td>
<td><p>909</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/102国道.md" title="wikilink">G102</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北京.md" title="wikilink">北京</a>－<a href="../Page/抚远.md" title="wikilink">抚远公路</a></p></td>
<td><p>京抚线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/北京.md" title="wikilink">北京</a>－<a href="../Page/哈尔滨.md" title="wikilink">哈尔滨</a></p></td>
<td><p>1337</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/103国道.md" title="wikilink">G103</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北京.md" title="wikilink">北京</a>－<a href="../Page/滨海新区.md" title="wikilink">滨海新区公路</a></p></td>
<td><p>京滨线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/北京.md" title="wikilink">北京</a>－<a href="../Page/塘沽.md" title="wikilink">塘沽</a></p></td>
<td><p>162</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/104国道.md" title="wikilink">G104</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北京.md" title="wikilink">北京</a>－<a href="../Page/平潭.md" title="wikilink">平潭公路</a></p></td>
<td><p>京岚线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/北京.md" title="wikilink">北京</a>－<a href="../Page/福州.md" title="wikilink">福州</a></p></td>
<td><p>2420</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/105国道.md" title="wikilink">G105</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北京.md" title="wikilink">北京</a>－<a href="../Page/澳门.md" title="wikilink">澳门公路</a></p></td>
<td><p>京澳线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/北京.md" title="wikilink">北京</a>－<a href="../Page/珠海.md" title="wikilink">珠海</a></p></td>
<td><p>2717</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/106国道.md" title="wikilink">G106</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北京.md" title="wikilink">北京</a>－<a href="../Page/广州.md" title="wikilink">广州公路</a></p></td>
<td><p>京广线</p></td>
<td></td>
<td><p>同现</p></td>
<td><p>2466</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/107国道.md" title="wikilink">G107</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北京.md" title="wikilink">北京</a>－<a href="../Page/香港.md" title="wikilink">香港公路</a></p></td>
<td><p>京港线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/北京.md" title="wikilink">北京</a>－<a href="../Page/深圳.md" title="wikilink">深圳</a></p></td>
<td><p>2698</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/108国道.md" title="wikilink">G108</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北京.md" title="wikilink">北京</a>－<a href="../Page/昆明.md" title="wikilink">昆明公路</a></p></td>
<td><p>京昆线</p></td>
<td></td>
<td><p>同现</p></td>
<td><p>3331</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/109国道.md" title="wikilink">G109</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北京.md" title="wikilink">北京</a>－<a href="../Page/拉萨.md" title="wikilink">拉萨公路</a></p></td>
<td><p>京拉线</p></td>
<td></td>
<td><p>同现</p></td>
<td><p>3901</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/110国道.md" title="wikilink">G110</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北京.md" title="wikilink">北京</a>－<a href="../Page/青铜峡.md" title="wikilink">青铜峡公路</a></p></td>
<td><p>京青线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/北京.md" title="wikilink">北京</a>－<a href="../Page/银川.md" title="wikilink">银川</a></p></td>
<td><p>1357</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/111国道.md" title="wikilink">G111</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北京.md" title="wikilink">北京</a>－<a href="../Page/漠河.md" title="wikilink">漠河公路</a></p></td>
<td><p>京漠线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/北京.md" title="wikilink">北京</a>－<a href="../Page/加格达奇.md" title="wikilink">加格达奇</a></p></td>
<td><p>2123</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/112国道.md" title="wikilink">G112</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北京.md" title="wikilink">北京环线公路</a></p></td>
<td><p>京环线</p></td>
<td></td>
<td><p>同现</p></td>
<td><p>1228</p></td>
<td><p><a href="../Page/宣化.md" title="wikilink">宣化</a>－<a href="../Page/宣化.md" title="wikilink">宣化</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 北南纵线

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国道编号</p></th>
<th><p>全称</p></th>
<th><p>简称</p></th>
<th><p>里程<br />
（<a href="../Page/公里.md" title="wikilink">公里</a>）</p></th>
<th><p>原国道<br />
起讫点</p></th>
<th><p>原国道里程<br />
（<a href="../Page/公里.md" title="wikilink">公里</a>）</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/201国道.md" title="wikilink">G201</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/鹤岗.md" title="wikilink">鹤岗</a>－<a href="../Page/大连.md" title="wikilink">大连公路</a></p></td>
<td><p>鹤大线</p></td>
<td></td>
<td><p>同现</p></td>
<td><p>1964</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/202国道.md" title="wikilink">G202</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/黑河.md" title="wikilink">黑河</a>－<a href="../Page/大连.md" title="wikilink">大连公路</a></p></td>
<td><p>黑大线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/爱辉.md" title="wikilink">爱辉</a>－<a href="../Page/大连.md" title="wikilink">大连</a></p></td>
<td><p>1818</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/203国道.md" title="wikilink">G203</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/绥化.md" title="wikilink">绥化</a>－<a href="../Page/沈阳.md" title="wikilink">沈阳公路</a></p></td>
<td><p>绥沈线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/明水县.md" title="wikilink">明水</a>－<a href="../Page/沈阳.md" title="wikilink">沈阳</a></p></td>
<td><p>720</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/204国道.md" title="wikilink">G204</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/烟台.md" title="wikilink">烟台</a>－<a href="../Page/上海.md" title="wikilink">上海公路</a></p></td>
<td><p>烟沪线</p></td>
<td></td>
<td><p>同现</p></td>
<td><p>1031</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/205国道.md" title="wikilink">G205</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/山海关区.md" title="wikilink">山海关</a>－<a href="../Page/深圳.md" title="wikilink">深圳公路</a></p></td>
<td><p>山深线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/山海关区.md" title="wikilink">山海关</a>－<a href="../Page/广州.md" title="wikilink">广州</a><br />
2000年后同现</p></td>
<td><p>3160</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/206国道.md" title="wikilink">G206</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/威海.md" title="wikilink">威海</a>－<a href="../Page/汕头.md" title="wikilink">汕头公路</a></p></td>
<td><p>威汕线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/烟台.md" title="wikilink">烟台</a>－<a href="../Page/汕头.md" title="wikilink">汕头</a></p></td>
<td><p>2375</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/207国道.md" title="wikilink">G207</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/乌兰浩特.md" title="wikilink">乌兰浩特</a>－<a href="../Page/海安.md" title="wikilink">海安公路</a></p></td>
<td><p>乌海线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/锡林浩特.md" title="wikilink">锡林浩特</a>－<a href="../Page/海安.md" title="wikilink">海安</a></p></td>
<td><p>3738</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/208国道.md" title="wikilink">G208</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/二连浩特.md" title="wikilink">二连浩特</a>－<a href="../Page/淅川.md" title="wikilink">淅川公路</a></p></td>
<td><p>二淅线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/集宁.md" title="wikilink">集宁</a>－<a href="../Page/长治市.md" title="wikilink">长治</a><br />
2000年后<a href="../Page/二连浩特.md" title="wikilink">二连浩特</a>－<a href="../Page/长治市.md" title="wikilink">长治</a></p></td>
<td><p>990</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/209国道.md" title="wikilink">G209</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/苏尼特左旗.md" title="wikilink">苏尼特左旗</a>－<a href="../Page/北海市.md" title="wikilink">北海公路</a></p></td>
<td><p>苏北线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/呼和浩特.md" title="wikilink">呼和浩特</a>－<a href="../Page/北海市.md" title="wikilink">北海</a></p></td>
<td><p>3435</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/210国道.md" title="wikilink">G210</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/满都拉口岸.md" title="wikilink">满都拉</a>－<a href="../Page/防城港.md" title="wikilink">防城港公路</a></p></td>
<td><p>满防线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/包头.md" title="wikilink">包头</a>－<a href="../Page/南宁.md" title="wikilink">南宁</a></p></td>
<td><p>3097</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/211国道.md" title="wikilink">G211</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/银川.md" title="wikilink">银川</a>－<a href="../Page/榕江县.md" title="wikilink">榕江公路</a></p></td>
<td><p>银榕线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/银川.md" title="wikilink">银川</a>－<a href="../Page/西安.md" title="wikilink">西安</a></p></td>
<td><p>691</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/212国道.md" title="wikilink">G212</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/兰州.md" title="wikilink">兰州</a>－<a href="../Page/龙邦口岸.md" title="wikilink">龙邦公路</a></p></td>
<td><p>兰龙线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/兰州.md" title="wikilink">兰州</a>－<a href="../Page/重庆.md" title="wikilink">重庆</a></p></td>
<td><p>1302</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/213国道.md" title="wikilink">G213</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/策克.md" title="wikilink">策克</a>－<a href="../Page/磨憨口岸.md" title="wikilink">磨憨公路</a></p></td>
<td><p>策磨线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/兰州.md" title="wikilink">兰州</a>－<a href="../Page/景洪.md" title="wikilink">景洪</a><br />
2000年后<a href="../Page/兰州.md" title="wikilink">兰州</a>－<a href="../Page/磨憨口岸.md" title="wikilink">磨憨</a></p></td>
<td><p>2977</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/214国道.md" title="wikilink">G214</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西宁.md" title="wikilink">西宁</a>－<a href="../Page/澜沧县.md" title="wikilink">澜沧公路</a></p></td>
<td><p>西澜线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/西宁.md" title="wikilink">西宁</a>－<a href="../Page/景洪.md" title="wikilink">景洪</a></p></td>
<td><p>3296</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/215国道.md" title="wikilink">G215</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/马鬃山口岸.md" title="wikilink">马鬃山</a>－<a href="../Page/宁洱.md" title="wikilink">宁洱公路</a></p></td>
<td><p>马宁线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/红柳园.md" title="wikilink">红柳园</a>－<a href="../Page/格尔木.md" title="wikilink">格尔木</a></p></td>
<td><p>641</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/216国道.md" title="wikilink">G216</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/红山嘴口岸.md" title="wikilink">红山嘴</a>－<a href="../Page/吉隆.md" title="wikilink">吉隆公路</a></p></td>
<td><p>红吉线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿勒泰市.md" title="wikilink">阿勒泰</a>－<a href="../Page/巴仑台镇.md" title="wikilink">巴仑台</a></p></td>
<td><p>857</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/217国道.md" title="wikilink">G217</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿勒泰市.md" title="wikilink">阿勒泰</a>－<a href="../Page/塔什库尔干.md" title="wikilink">塔什库尔干公路</a></p></td>
<td><p>阿塔线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿勒泰市.md" title="wikilink">阿勒泰</a>－<a href="../Page/库车.md" title="wikilink">库车</a></p></td>
<td><p>1117</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/218国道.md" title="wikilink">G218</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/霍尔果斯.md" title="wikilink">霍尔果斯</a>－<a href="../Page/若羌.md" title="wikilink">若羌公路</a></p></td>
<td><p>霍若线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/伊宁市.md" title="wikilink">伊宁</a>－<a href="../Page/若羌.md" title="wikilink">若羌</a></p></td>
<td><p>1067</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/219国道.md" title="wikilink">G219</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/喀纳斯.md" title="wikilink">喀纳斯</a>－<a href="../Page/东兴市.md" title="wikilink">东兴公路</a></p></td>
<td><p>喀东线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/叶城.md" title="wikilink">叶城</a>－<a href="../Page/拉孜.md" title="wikilink">拉孜</a></p></td>
<td><p>2342</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/220国道.md" title="wikilink">G220</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/东营.md" title="wikilink">东营</a>－<a href="../Page/深圳.md" title="wikilink">深圳公路</a></p></td>
<td><p>东深线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/北镇.md" title="wikilink">北镇</a>－<a href="../Page/郑州.md" title="wikilink">郑州</a></p></td>
<td><p>585</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/221国道.md" title="wikilink">G221</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/同江.md" title="wikilink">同江</a>－<a href="../Page/哈尔滨.md" title="wikilink">哈尔滨公路</a></p></td>
<td><p>同哈线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/哈尔滨.md" title="wikilink">哈尔滨</a>－<a href="../Page/富锦.md" title="wikilink">富锦</a><br />
2000年后<a href="../Page/哈尔滨.md" title="wikilink">哈尔滨</a>－<a href="../Page/同江.md" title="wikilink">同江</a></p></td>
<td><p>668</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/222国道.md" title="wikilink">G222</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/嘉荫.md" title="wikilink">嘉荫</a>－<a href="../Page/临江市.md" title="wikilink">临江公路</a></p></td>
<td><p>嘉临线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/伊春.md" title="wikilink">伊春</a>－<a href="../Page/哈尔滨.md" title="wikilink">哈尔滨</a></p></td>
<td><p>363</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/223国道.md" title="wikilink">G223</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/海口.md" title="wikilink">海口</a>－<a href="../Page/榆林港.md" title="wikilink">榆林</a>（东）公路</p></td>
<td><p>海榆东线</p></td>
<td></td>
<td><p>同现</p></td>
<td><p>323</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/224国道.md" title="wikilink">G224</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/海口.md" title="wikilink">海口</a>－<a href="../Page/榆林港.md" title="wikilink">榆林</a>（中）公路</p></td>
<td><p>海榆中线</p></td>
<td></td>
<td><p>同现</p></td>
<td><p>309</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/225国道.md" title="wikilink">G225</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/海口.md" title="wikilink">海口</a>－<a href="../Page/榆林港.md" title="wikilink">榆林</a>（西）公路</p></td>
<td><p>海榆西线</p></td>
<td></td>
<td><p>同现</p></td>
<td><p>429</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><s><a href="../Page/226国道.md" title="wikilink">G226</a></s></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/楚雄市.md" title="wikilink">楚雄</a>－<a href="../Page/墨江县.md" title="wikilink">墨江</a></p></td>
<td><p>228</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/227国道.md" title="wikilink">G227</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/张掖.md" title="wikilink">张掖</a>－<a href="../Page/孟连.md" title="wikilink">孟连公路</a></p></td>
<td><p>张孟线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/西宁.md" title="wikilink">西宁</a>－<a href="../Page/张掖.md" title="wikilink">张掖</a></p></td>
<td><p>347</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/228国道.md" title="wikilink">G228</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/丹東.md" title="wikilink">丹東</a>－<a href="../Page/东兴市.md" title="wikilink">東興公路</a></p></td>
<td><p>丹东线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/228国道_(1981年).md" title="wikilink">台湾环线</a></p></td>
<td><p>未实施</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/229国道.md" title="wikilink">G229</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/饶河.md" title="wikilink">饶河</a>－<a href="../Page/盖州.md" title="wikilink">盖州公路</a></p></td>
<td><p>饶盖线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/230国道.md" title="wikilink">G230</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/通化.md" title="wikilink">通化</a>－<a href="../Page/武汉.md" title="wikilink">武汉公路</a></p></td>
<td><p>通武线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/231国道.md" title="wikilink">G231</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/嫩江县.md" title="wikilink">嫩江</a>－<a href="../Page/双辽.md" title="wikilink">双辽公路</a></p></td>
<td><p>嫩双线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/232国道.md" title="wikilink">G232</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/牙克石.md" title="wikilink">牙克石</a>－<a href="../Page/四平.md" title="wikilink">四平公路</a></p></td>
<td><p>牙四线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/233国道.md" title="wikilink">G233</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/克什克腾.md" title="wikilink">克什克腾</a>－<a href="../Page/黄山市.md" title="wikilink">黄山公路</a></p></td>
<td><p>克黄线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/234国道.md" title="wikilink">G234</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/兴隆县.md" title="wikilink">兴隆</a>－<a href="../Page/阳江.md" title="wikilink">阳江公路</a></p></td>
<td><p>兴兴线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/235国道.md" title="wikilink">G235</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/新沂.md" title="wikilink">新沂</a>－<a href="../Page/海丰.md" title="wikilink">海丰公路</a></p></td>
<td><p>新海线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/236国道.md" title="wikilink">G236</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/芜湖.md" title="wikilink">芜湖</a>－<a href="../Page/汕尾.md" title="wikilink">汕尾公路</a></p></td>
<td><p>芜汕线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/237国道.md" title="wikilink">G237</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/济宁.md" title="wikilink">济宁</a>－<a href="../Page/宁德.md" title="wikilink">宁德公路</a></p></td>
<td><p>济宁线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/238国道.md" title="wikilink">G238</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南昌.md" title="wikilink">南昌</a>－<a href="../Page/惠来.md" title="wikilink">惠来公路</a></p></td>
<td><p>南惠线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/239国道.md" title="wikilink">G239</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/正蓝旗.md" title="wikilink">正蓝旗</a>－<a href="../Page/阳泉.md" title="wikilink">阳泉公路</a></p></td>
<td><p>正阳线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/240国道.md" title="wikilink">G240</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/保定.md" title="wikilink">保定</a>－<a href="../Page/台山市.md" title="wikilink">台山公路</a></p></td>
<td><p>保台线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/241国道.md" title="wikilink">G241</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/呼和浩特.md" title="wikilink">呼和浩特</a>－<a href="../Page/北海市.md" title="wikilink">北海公路</a></p></td>
<td><p>呼北线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/242国道.md" title="wikilink">G242</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/甘其毛都口岸.md" title="wikilink">甘其毛都</a>－<a href="../Page/钦州.md" title="wikilink">钦州公路</a></p></td>
<td><p>甘钦线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/243国道.md" title="wikilink">G243</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/开县.md" title="wikilink">开县</a>－<a href="../Page/凭祥.md" title="wikilink">凭祥公路</a></p></td>
<td><p>开凭线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/244国道.md" title="wikilink">G244</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/乌海.md" title="wikilink">乌海</a>－<a href="../Page/江津区.md" title="wikilink">江津公路</a></p></td>
<td><p>乌江线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/245国道.md" title="wikilink">G245</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/巴中.md" title="wikilink">巴中</a>－<a href="../Page/金平县.md" title="wikilink">金平公路</a></p></td>
<td><p>巴金线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/246国道.md" title="wikilink">G246</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/遂宁.md" title="wikilink">遂宁</a>－<a href="../Page/麻栗坡.md" title="wikilink">麻栗坡公路</a></p></td>
<td><p>遂麻线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/247国道.md" title="wikilink">G247</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/景泰县.md" title="wikilink">景泰</a>－<a href="../Page/昭通.md" title="wikilink">昭通公路</a></p></td>
<td><p>景昭线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/248国道.md" title="wikilink">G248</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/兰州.md" title="wikilink">兰州</a>－<a href="../Page/马关县.md" title="wikilink">马关公路</a></p></td>
<td><p>兰马线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 东西横线

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国道编号</p></th>
<th><p>全称</p></th>
<th><p>简称</p></th>
<th><p>里程<br />
（<a href="../Page/公里.md" title="wikilink">公里</a>）</p></th>
<th><p>原国道<br />
起讫点</p></th>
<th><p>原国道里程<br />
（<a href="../Page/公里.md" title="wikilink">公里</a>）</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/301国道.md" title="wikilink">G301</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/绥芬河市.md" title="wikilink">绥芬河</a>－<a href="../Page/满洲里.md" title="wikilink">满洲里公路</a></p></td>
<td><p>绥满线</p></td>
<td></td>
<td><p>同现</p></td>
<td><p>1680</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/302国道.md" title="wikilink">G302</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/珲春.md" title="wikilink">珲春</a>－<a href="../Page/阿尔山.md" title="wikilink">阿尔山公路</a></p></td>
<td><p>珲阿线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/图们市.md" title="wikilink">图们</a>－<a href="../Page/乌兰浩特.md" title="wikilink">乌兰浩特</a><br />
2000年后<a href="../Page/珲春.md" title="wikilink">珲春</a>－<a href="../Page/乌兰浩特.md" title="wikilink">乌兰浩特</a></p></td>
<td><p>1028</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/303国道.md" title="wikilink">G303</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/集安.md" title="wikilink">集安</a>－<a href="../Page/阿巴嘎旗.md" title="wikilink">阿巴嘎旗公路</a></p></td>
<td><p>集阿线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/集安.md" title="wikilink">集安</a>－<a href="../Page/锡林浩特.md" title="wikilink">锡林浩特</a></p></td>
<td><p>1263</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/304国道.md" title="wikilink">G304</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/丹东.md" title="wikilink">丹东</a>－<a href="../Page/霍林郭勒.md" title="wikilink">霍林郭勒公路</a></p></td>
<td><p>丹霍线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/丹东.md" title="wikilink">丹东</a>－<a href="../Page/霍林郭勒.md" title="wikilink">霍林河</a></p></td>
<td><p>889</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/305国道.md" title="wikilink">G305</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/庄河.md" title="wikilink">庄河</a>－<a href="../Page/西乌珠穆沁旗.md" title="wikilink">西乌珠穆沁旗公路</a></p></td>
<td><p>庄西线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/庄河.md" title="wikilink">庄河</a>－<a href="../Page/林西.md" title="wikilink">林西</a></p></td>
<td><p>815</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/306国道.md" title="wikilink">G306</a></p></td>
<td><p>|<a href="../Page/绥中.md" title="wikilink">绥中</a>－<a href="../Page/珠恩嘎达布其口岸.md" title="wikilink">珠恩嘎达布其公路</a></p></td>
<td><p>绥珠线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/绥中.md" title="wikilink">绥中</a>－<a href="../Page/克什克腾旗.md" title="wikilink">克什克腾旗</a></p></td>
<td><p>497</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/307国道.md" title="wikilink">G307</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/黄骅市.md" title="wikilink">黄骅</a>－<a href="../Page/山丹县.md" title="wikilink">山丹公路</a></p></td>
<td><p>黄山线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/歧口.md" title="wikilink">歧口</a>－<a href="../Page/银川.md" title="wikilink">银川</a></p></td>
<td><p>1351</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/308国道.md" title="wikilink">G308</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/文登区.md" title="wikilink">文登</a>－<a href="../Page/石家庄.md" title="wikilink">石家庄公路</a></p></td>
<td><p>文石线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/青岛.md" title="wikilink">青岛</a>－<a href="../Page/石家庄.md" title="wikilink">石家庄</a></p></td>
<td><p>637</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/309国道.md" title="wikilink">G309</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/青岛.md" title="wikilink">青岛</a>－<a href="../Page/兰州.md" title="wikilink">兰州公路</a></p></td>
<td><p>青兰线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/荣成.md" title="wikilink">荣成</a>－<a href="../Page/兰州.md" title="wikilink">兰州</a></p></td>
<td><p>2208</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/310国道.md" title="wikilink">G310</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/连云港.md" title="wikilink">连云港</a>－<a href="../Page/共和县.md" title="wikilink">共和公路</a></p></td>
<td><p>连共线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/连云港.md" title="wikilink">连云港</a>－<a href="../Page/天水.md" title="wikilink">天水</a></p></td>
<td><p>1613</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/311国道.md" title="wikilink">G311</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/连云港.md" title="wikilink">连云港</a>－<a href="../Page/栾川.md" title="wikilink">栾川公路</a></p></td>
<td><p>连栾线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/徐州.md" title="wikilink">徐州</a>－<a href="../Page/西峡.md" title="wikilink">西峡</a></p></td>
<td><p>748</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/312国道.md" title="wikilink">G312</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/上海.md" title="wikilink">上海</a>－<a href="../Page/霍爾果斯.md" title="wikilink">霍爾果斯公路</a></p></td>
<td><p>沪霍线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/上海.md" title="wikilink">上海</a>－<a href="../Page/伊宁市.md" title="wikilink">伊宁</a><br />
2000年后同现</p></td>
<td><p>4967</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><s><a href="../Page/313国道.md" title="wikilink">G313</a></s></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/安西县.md" title="wikilink">安西</a>－<a href="../Page/若羌.md" title="wikilink">若羌</a></p></td>
<td><p>821</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/314国道.md" title="wikilink">G314</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/乌鲁木齐.md" title="wikilink">乌鲁木齐</a>－<a href="../Page/红旗拉甫.md" title="wikilink">红旗拉甫公路</a></p></td>
<td><p>乌红线</p></td>
<td></td>
<td><p>同现</p></td>
<td><p>1948</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/315国道.md" title="wikilink">G315</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西宁.md" title="wikilink">西宁</a>－<a href="../Page/吐尔尕特口岸.md" title="wikilink">吐尔尕特公路</a></p></td>
<td><p>西吐线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/西宁.md" title="wikilink">西宁</a>－<a href="../Page/莎车.md" title="wikilink">莎车</a></p></td>
<td><p>3063</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/316国道.md" title="wikilink">G316</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/长乐区.md" title="wikilink">长乐</a>－<a href="../Page/同仁.md" title="wikilink">同仁公路</a></p></td>
<td><p>长同线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/福州.md" title="wikilink">福州</a>－<a href="../Page/兰州.md" title="wikilink">兰州</a></p></td>
<td><p>2915</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/317国道.md" title="wikilink">G317</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/成都.md" title="wikilink">成都</a>－<a href="../Page/噶尔.md" title="wikilink">噶尔公路</a></p></td>
<td><p>成噶线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/成都.md" title="wikilink">成都</a>－<a href="../Page/那曲市.md" title="wikilink">那曲</a></p></td>
<td><p>2043</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/318国道.md" title="wikilink">G318</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/上海.md" title="wikilink">上海</a>－<a href="../Page/聂拉木.md" title="wikilink">聂拉木公路</a></p></td>
<td><p>沪聂线</p></td>
<td></td>
<td><p>同现</p></td>
<td><p>5476</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/319国道.md" title="wikilink">G319</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/高雄.md" title="wikilink">高雄</a>－<a href="../Page/成都.md" title="wikilink">成都公路</a></p></td>
<td><p>高蓉线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/厦门.md" title="wikilink">厦门</a>－<a href="../Page/成都.md" title="wikilink">成都</a></p></td>
<td><p>2984</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/320国道.md" title="wikilink">G320</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/上海.md" title="wikilink">上海</a>－<a href="../Page/瑞丽.md" title="wikilink">瑞丽公路</a></p></td>
<td><p>沪瑞线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/上海.md" title="wikilink">上海</a>－<a href="../Page/畹町.md" title="wikilink">畹町</a><br />
2000年后同现</p></td>
<td><p>3695</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/321国道.md" title="wikilink">G321</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/广州.md" title="wikilink">广州</a>－<a href="../Page/成都.md" title="wikilink">成都公路</a></p></td>
<td><p>广蓉线</p></td>
<td></td>
<td><p>同现</p></td>
<td><p>2220</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/322国道.md" title="wikilink">G322</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/瑞安.md" title="wikilink">瑞安</a>－<a href="../Page/友谊关.md" title="wikilink">友谊关公路</a></p></td>
<td><p>瑞友线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/衡阳.md" title="wikilink">衡阳</a>－<a href="../Page/凭祥.md" title="wikilink">凭祥</a><br />
2000年后<a href="../Page/衡阳.md" title="wikilink">衡阳</a>－<a href="../Page/友谊关.md" title="wikilink">友谊关</a></p></td>
<td><p>1039</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/323国道.md" title="wikilink">G323</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/瑞金.md" title="wikilink">瑞金</a>－<a href="../Page/清水河口岸.md" title="wikilink">清水河公路</a></p></td>
<td><p>瑞清线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/瑞金.md" title="wikilink">瑞金</a>－<a href="../Page/临沧.md" title="wikilink">临沧</a></p></td>
<td><p>2915</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/324国道.md" title="wikilink">G324</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/福州.md" title="wikilink">福州</a>－<a href="../Page/昆明.md" title="wikilink">昆明公路</a></p></td>
<td><p>福昆线</p></td>
<td></td>
<td><p>同现</p></td>
<td><p>2712</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/325国道.md" title="wikilink">G325</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/广州.md" title="wikilink">广州</a>－<a href="../Page/南宁.md" title="wikilink">南宁公路</a></p></td>
<td><p>广南线</p></td>
<td></td>
<td><p>同现</p></td>
<td><p>868</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/326国道.md" title="wikilink">G326</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/秀山县.md" title="wikilink">秀山</a>－<a href="../Page/河口口岸.md" title="wikilink">河口公路</a></p></td>
<td><p>秀河线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/秀山县.md" title="wikilink">秀山</a>－<a href="../Page/个旧.md" title="wikilink">个旧</a><br />
2000年后同现</p></td>
<td><p>1562</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/327国道.md" title="wikilink">G327</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/连云港.md" title="wikilink">连云港</a>－<a href="../Page/固原.md" title="wikilink">固原公路</a></p></td>
<td><p>连固线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/连云港.md" title="wikilink">连云港</a>－<a href="../Page/菏泽.md" title="wikilink">菏泽</a></p></td>
<td><p>424</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/328国道.md" title="wikilink">G328</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/启东.md" title="wikilink">启东</a>－<a href="../Page/老河口.md" title="wikilink">老河口公路</a></p></td>
<td><p>启老线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/南京.md" title="wikilink">南京</a>－<a href="../Page/海安.md" title="wikilink">海安</a></p></td>
<td><p>224</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/329国道.md" title="wikilink">G329</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/舟山.md" title="wikilink">舟山</a>－<a href="../Page/鲁山县.md" title="wikilink">鲁山公路</a></p></td>
<td><p>舟鲁线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/杭州.md" title="wikilink">杭州</a>－<a href="../Page/沈家门.md" title="wikilink">沈家门</a></p></td>
<td><p>292</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/330国道.md" title="wikilink">G330</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/洞头.md" title="wikilink">洞头</a>－<a href="../Page/合肥.md" title="wikilink">合肥公路</a></p></td>
<td><p>洞合线</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/温州.md" title="wikilink">温州</a>－<a href="../Page/寿昌县.md" title="wikilink">寿昌</a></p></td>
<td><p>327</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/331国道.md" title="wikilink">G331</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/丹东.md" title="wikilink">丹东</a>－<a href="../Page/阿勒泰市.md" title="wikilink">阿勒泰公路</a></p></td>
<td><p>丹阿线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/332国道.md" title="wikilink">G332</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/萝北.md" title="wikilink">萝北</a>－<a href="../Page/额布都格口岸.md" title="wikilink">额布都格公路</a></p></td>
<td><p>萝额线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/333国道.md" title="wikilink">G333</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/三合口岸.md" title="wikilink">三合</a>－<a href="../Page/莫力达瓦旗.md" title="wikilink">莫力达瓦旗公路</a></p></td>
<td><p>三莫线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/334国道.md" title="wikilink">G334</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/龍井市.md" title="wikilink">龙井</a>－<a href="../Page/东乌珠穆沁旗.md" title="wikilink">东乌珠穆沁旗公路</a></p></td>
<td><p>龙东线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/335国道.md" title="wikilink">G335</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/承德.md" title="wikilink">承德</a>－<a href="../Page/塔城市.md" title="wikilink">塔城公路</a></p></td>
<td><p>承塔线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/336国道.md" title="wikilink">G336</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/天津.md" title="wikilink">天津</a>－<a href="../Page/神木市.md" title="wikilink">神木公路</a></p></td>
<td><p>津神线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/337国道.md" title="wikilink">G337</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/黄骅市.md" title="wikilink">黄骅</a>－<a href="../Page/榆林.md" title="wikilink">榆林公路</a></p></td>
<td><p>黄榆线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/338国道.md" title="wikilink">G338</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/海兴.md" title="wikilink">海兴</a>－<a href="../Page/天峻.md" title="wikilink">天峻公路</a></p></td>
<td><p>海天线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/339国道.md" title="wikilink">G339</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/滨州港.md" title="wikilink">滨州港</a>－<a href="../Page/榆林.md" title="wikilink">榆林公路</a></p></td>
<td><p>滨榆线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/340国道.md" title="wikilink">G340</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/东营港.md" title="wikilink">东营港</a>－<a href="../Page/子长.md" title="wikilink">子长公路</a></p></td>
<td><p>东子线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/341国道.md" title="wikilink">G341</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/胶南.md" title="wikilink">胶南</a>－<a href="../Page/海晏.md" title="wikilink">海晏公路</a></p></td>
<td><p>胶海线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/342国道.md" title="wikilink">G342</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/日照市.md" title="wikilink">日照</a>－<a href="../Page/凤县.md" title="wikilink">凤县公路</a></p></td>
<td><p>日凤线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/343国道.md" title="wikilink">G343</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/大丰区.md" title="wikilink">大丰</a>－<a href="../Page/卢氏县.md" title="wikilink">卢氏公路</a></p></td>
<td><p>大卢线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/344国道.md" title="wikilink">G344</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/东台市.md" title="wikilink">东台</a>－<a href="../Page/灵武.md" title="wikilink">灵武公路</a></p></td>
<td><p>东灵线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/345国道.md" title="wikilink">G345</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/启东.md" title="wikilink">启东</a>－<a href="../Page/那曲市.md" title="wikilink">那曲公路</a></p></td>
<td><p>启那线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/346国道.md" title="wikilink">G346</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/上海.md" title="wikilink">上海</a>－<a href="../Page/安康.md" title="wikilink">安康公路</a></p></td>
<td><p>沪安线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/347国道.md" title="wikilink">G347</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南京.md" title="wikilink">南京</a>－<a href="../Page/德令哈.md" title="wikilink">德令哈公路</a></p></td>
<td><p>宁德线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/348国道.md" title="wikilink">G348</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/武汉.md" title="wikilink">武汉</a>－<a href="../Page/大理市.md" title="wikilink">大理公路</a></p></td>
<td><p>武大线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/349国道.md" title="wikilink">G349</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/察雅.md" title="wikilink">察雅</a>－<a href="../Page/萨嘎.md" title="wikilink">萨嘎公路</a></p></td>
<td><p>察萨线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/350国道.md" title="wikilink">G350</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/利川市.md" title="wikilink">利川</a>－<a href="../Page/炉霍.md" title="wikilink">炉霍公路</a></p></td>
<td><p>利炉线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/351国道.md" title="wikilink">G351</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/台州.md" title="wikilink">台州</a>－<a href="../Page/小金.md" title="wikilink">小金公路</a></p></td>
<td><p>台小线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/352国道.md" title="wikilink">G352</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/张家界.md" title="wikilink">张家界</a>－<a href="../Page/巧家.md" title="wikilink">巧家公路</a></p></td>
<td><p>张巧线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/353国道.md" title="wikilink">G353</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/宁德.md" title="wikilink">宁德</a>－<a href="../Page/福贡.md" title="wikilink">福贡公路</a></p></td>
<td><p>宁福线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/354国道.md" title="wikilink">G354</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南昌.md" title="wikilink">南昌</a>－<a href="../Page/兴义.md" title="wikilink">兴义公路</a></p></td>
<td><p>南兴线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/355国道.md" title="wikilink">G355</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/福州.md" title="wikilink">福州</a>－<a href="../Page/巴马.md" title="wikilink">巴马公路</a></p></td>
<td><p>福巴线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/356国道.md" title="wikilink">G356</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/湄洲镇.md" title="wikilink">湄洲</a>－<a href="../Page/西昌.md" title="wikilink">西昌公路</a></p></td>
<td><p>湄西线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/357国道.md" title="wikilink">G357</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/東山縣.md" title="wikilink">东山</a>－<a href="../Page/泸水.md" title="wikilink">泸水公路</a></p></td>
<td><p>东泸线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/358国道.md" title="wikilink">G358</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/石狮市.md" title="wikilink">石狮</a>－<a href="../Page/水口口岸.md" title="wikilink">水口公路</a></p></td>
<td><p>石水线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/359国道.md" title="wikilink">G359</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/佛山.md" title="wikilink">佛山</a>－<a href="../Page/富宁县.md" title="wikilink">富宁公路</a></p></td>
<td><p>佛富线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/360国道.md" title="wikilink">G360</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/文昌市.md" title="wikilink">文昌</a>－<a href="../Page/临高.md" title="wikilink">临高公路</a></p></td>
<td><p>文临线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/361国道.md" title="wikilink">G361</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陵水.md" title="wikilink">陵水</a>－<a href="../Page/昌江县.md" title="wikilink">昌江公路</a></p></td>
<td><p>|陵昌线</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 联络线

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国道编号</p></th>
<th><p>全称</p></th>
<th><p>简称</p></th>
<th><p>里程<br />
（<a href="../Page/公里.md" title="wikilink">公里</a>）</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/501国道.md" title="wikilink">G501</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/集贤.md" title="wikilink">集贤</a>－<a href="../Page/当壁镇.md" title="wikilink">当壁公路</a></p></td>
<td><p>集当线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/502国道.md" title="wikilink">G502</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/克东.md" title="wikilink">克东</a>－<a href="../Page/齐齐哈尔.md" title="wikilink">齐齐哈尔公路</a></p></td>
<td><p>克齐线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/503国道.md" title="wikilink">G503</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/五常市.md" title="wikilink">五常</a>－<a href="../Page/通榆.md" title="wikilink">通榆公路</a></p></td>
<td><p>五通线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/504国道.md" title="wikilink">G504</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/抚松.md" title="wikilink">抚松</a>－<a href="../Page/公主岭.md" title="wikilink">公主岭公路</a></p></td>
<td><p>抚公线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/505国道.md" title="wikilink">G505</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/开原.md" title="wikilink">开原</a>－<a href="../Page/奈曼旗.md" title="wikilink">奈曼旗公路</a></p></td>
<td><p>开奈线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/506国道.md" title="wikilink">G506</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/集安.md" title="wikilink">集安</a>－<a href="../Page/本溪.md" title="wikilink">本溪公路</a></p></td>
<td><p>集本线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/507国道.md" title="wikilink">G507</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/长海.md" title="wikilink">长海</a>－<a href="../Page/长兴岛_(大连).md" title="wikilink">长兴岛公路</a></p></td>
<td><p>长长线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/508国道.md" title="wikilink">G508</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/赤峰.md" title="wikilink">赤峰</a>－<a href="../Page/曹妃甸.md" title="wikilink">曹妃甸公路</a></p></td>
<td><p>赤曹线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/509国道.md" title="wikilink">G509</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/京唐港.md" title="wikilink">京唐港</a>－<a href="../Page/通州区_(北京市).md" title="wikilink">通州公路</a></p></td>
<td><p>唐通线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/510国道.md" title="wikilink">G510</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/围场.md" title="wikilink">围场</a>－<a href="../Page/察哈尔右翼后旗.md" title="wikilink">察哈尔右翼后旗公路</a></p></td>
<td><p>围察线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/511国道.md" title="wikilink">G511</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/苏尼特右旗.md" title="wikilink">苏尼特右旗</a>－<a href="../Page/张北.md" title="wikilink">张北公路</a></p></td>
<td><p>苏张线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/512国道.md" title="wikilink">G512</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/万全.md" title="wikilink">万全</a>－<a href="../Page/达拉特旗.md" title="wikilink">达拉特旗公路</a></p></td>
<td><p>万达线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/513国道.md" title="wikilink">G513</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/临邑.md" title="wikilink">临邑</a>－<a href="../Page/德州市.md" title="wikilink">德州公路</a></p></td>
<td><p>临德线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/514国道.md" title="wikilink">G514</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/齐河.md" title="wikilink">齐河</a>－<a href="../Page/邯郸.md" title="wikilink">邯郸公路</a></p></td>
<td><p>齐邯线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/515国道.md" title="wikilink">G515</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/定州.md" title="wikilink">定州</a>－<a href="../Page/浚县.md" title="wikilink">浚县公路</a></p></td>
<td><p>定浚线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/516国道.md" title="wikilink">G516</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/沾化.md" title="wikilink">沾化</a>－<a href="../Page/青州.md" title="wikilink">青州公路</a></p></td>
<td><p>沾青线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/517国道.md" title="wikilink">G517</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/长岛县.md" title="wikilink">长岛</a>－<a href="../Page/莱西.md" title="wikilink">莱西公路</a></p></td>
<td><p>长莱线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/518国道.md" title="wikilink">G518</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/日照市.md" title="wikilink">日照</a>－<a href="../Page/定陶.md" title="wikilink">定陶公路</a></p></td>
<td><p>日定线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/519国道.md" title="wikilink">G519</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/榆社.md" title="wikilink">榆社</a>－<a href="../Page/潞城.md" title="wikilink">潞城公路</a></p></td>
<td><p>榆潞线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/520国道.md" title="wikilink">G520</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/临汾.md" title="wikilink">临汾</a>－<a href="../Page/延安.md" title="wikilink">延安公路</a></p></td>
<td><p>临延线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/521国道.md" title="wikilink">G521</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/运城.md" title="wikilink">运城</a>－<a href="../Page/潼关县.md" title="wikilink">潼关公路</a></p></td>
<td><p>运潼线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/522国道.md" title="wikilink">G522</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/垣曲.md" title="wikilink">垣曲</a>－<a href="../Page/潼关县.md" title="wikilink">潼关公路</a></p></td>
<td><p>垣潼线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/523国道.md" title="wikilink">G523</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/泰州.md" title="wikilink">泰州</a>－<a href="../Page/丹阳市.md" title="wikilink">丹阳公路</a></p></td>
<td><p>泰丹线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/524国道.md" title="wikilink">G524</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/常熟.md" title="wikilink">常熟</a>－<a href="../Page/海宁.md" title="wikilink">海宁公路</a></p></td>
<td><p>常海线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/525国道.md" title="wikilink">G525</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/平湖市.md" title="wikilink">平湖</a>－<a href="../Page/杭州.md" title="wikilink">杭州公路</a></p></td>
<td><p>平杭线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/526国道.md" title="wikilink">G526</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/嵊泗.md" title="wikilink">嵊泗连接线公路</a></p></td>
<td><p>嵊泗线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/527国道.md" title="wikilink">G527</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/象山县.md" title="wikilink">象山</a>－<a href="../Page/义乌.md" title="wikilink">义乌公路</a></p></td>
<td><p>象义线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/528国道.md" title="wikilink">G528</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/龙游.md" title="wikilink">龙游</a>－<a href="../Page/广昌.md" title="wikilink">广昌公路</a></p></td>
<td><p>龙广线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/529国道.md" title="wikilink">G529</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/金寨.md" title="wikilink">金寨</a>－<a href="../Page/岳西.md" title="wikilink">岳西公路</a></p></td>
<td><p>金岳线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/530国道.md" title="wikilink">G530</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/黄山市.md" title="wikilink">黄山</a>－<a href="../Page/湖口縣.md" title="wikilink">湖口公路</a></p></td>
<td><p>黄湖线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/531国道.md" title="wikilink">G531</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/都昌.md" title="wikilink">都昌连接线公路</a></p></td>
<td><p>都昌线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/532国道.md" title="wikilink">G532</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/九江.md" title="wikilink">九江</a>－<a href="../Page/德安县.md" title="wikilink">德安公路</a></p></td>
<td><p>九德线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/533国道.md" title="wikilink">G533</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/樟树市.md" title="wikilink">樟树</a>－<a href="../Page/分宜.md" title="wikilink">分宜公路</a></p></td>
<td><p>樟分线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/534国道.md" title="wikilink">G534</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/福清.md" title="wikilink">福清</a>－<a href="../Page/长汀.md" title="wikilink">长汀公路</a></p></td>
<td><p>福长线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/535国道.md" title="wikilink">G535</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/定南.md" title="wikilink">定南</a>－<a href="../Page/宜章.md" title="wikilink">宜章公路</a></p></td>
<td><p>定宜线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/536国道.md" title="wikilink">G536</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/桃江.md" title="wikilink">桃江</a>－<a href="../Page/溆浦.md" title="wikilink">溆浦公路</a></p></td>
<td><p>桃溆线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/537国道.md" title="wikilink">G537</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/宁远县.md" title="wikilink">宁远</a>－<a href="../Page/连州.md" title="wikilink">连州公路</a></p></td>
<td><p>宁连线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/538国道.md" title="wikilink">G538</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/江永县.md" title="wikilink">江永</a>－<a href="../Page/钟山县.md" title="wikilink">钟山公路</a></p></td>
<td><p>江钟线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/539国道.md" title="wikilink">G539</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/揭东.md" title="wikilink">揭东</a>－<a href="../Page/南澳縣.md" title="wikilink">南澳公路</a></p></td>
<td><p>揭南线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/540国道.md" title="wikilink">G540</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/毛阳镇.md" title="wikilink">毛阳</a>－<a href="../Page/九所镇.md" title="wikilink">九所公路</a></p></td>
<td><p>毛九线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/541国道.md" title="wikilink">G541</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/石泉.md" title="wikilink">石泉</a>－<a href="../Page/巫溪.md" title="wikilink">巫溪公路</a></p></td>
<td><p>石巫线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/542国道.md" title="wikilink">G542</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/广元.md" title="wikilink">广元</a>－<a href="../Page/万州.md" title="wikilink">万州公路</a></p></td>
<td><p>广万线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/543国道.md" title="wikilink">G543</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/青川.md" title="wikilink">青川</a>－<a href="../Page/平武.md" title="wikilink">平武公路</a></p></td>
<td><p>青平线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/544国道.md" title="wikilink">G544</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/九寨沟县.md" title="wikilink">九寨沟</a>－<a href="../Page/川主寺.md" title="wikilink">川主寺公路</a></p></td>
<td><p>九川线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/545国道.md" title="wikilink">G545</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/茂县.md" title="wikilink">茂县</a>－<a href="../Page/德阳.md" title="wikilink">德阳公路</a></p></td>
<td><p>茂德线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/546国道.md" title="wikilink">G546</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/纳溪.md" title="wikilink">纳溪</a>－<a href="../Page/习水.md" title="wikilink">习水公路</a></p></td>
<td><p>纳习线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/547国道.md" title="wikilink">G547</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/宜宾.md" title="wikilink">宜宾</a>－<a href="../Page/兴文.md" title="wikilink">兴文公路</a></p></td>
<td><p>宜兴线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/548国道.md" title="wikilink">G548</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/班玛.md" title="wikilink">班玛</a>－<a href="../Page/色达.md" title="wikilink">色达公路</a></p></td>
<td><p>班色线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/549国道.md" title="wikilink">G549</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/石棉县.md" title="wikilink">石棉</a>－<a href="../Page/得荣.md" title="wikilink">得荣公路</a></p></td>
<td><p>石得线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/550国道.md" title="wikilink">G550</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/越西.md" title="wikilink">越西</a>－<a href="../Page/冕宁.md" title="wikilink">冕宁公路</a></p></td>
<td><p>越冕线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/551国道.md" title="wikilink">G551</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/镇远.md" title="wikilink">镇远</a>－<a href="../Page/福泉.md" title="wikilink">福泉公路</a></p></td>
<td><p>镇福线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/552国道.md" title="wikilink">G552</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/荔波.md" title="wikilink">荔波</a>－<a href="../Page/安龙.md" title="wikilink">安龙公路</a></p></td>
<td><p>荔安线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/553国道.md" title="wikilink">G553</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/蒙自.md" title="wikilink">蒙自</a>－<a href="../Page/元江县.md" title="wikilink">元江公路</a></p></td>
<td><p>蒙元线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/554国道.md" title="wikilink">G554</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/永胜.md" title="wikilink">永胜</a>－<a href="../Page/祥云县.md" title="wikilink">祥云公路</a></p></td>
<td><p>永祥线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/555国道.md" title="wikilink">G555</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/施甸.md" title="wikilink">施甸连接线公路</a></p></td>
<td><p>施甸线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/556国道.md" title="wikilink">G556</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/镇安.md" title="wikilink">镇安</a>－<a href="../Page/瑞丽.md" title="wikilink">瑞丽公路</a></p></td>
<td><p>镇瑞线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/557国道.md" title="wikilink">G557</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/贡觉.md" title="wikilink">贡觉连接线公路</a></p></td>
<td><p>贡觉线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/558国道.md" title="wikilink">G558</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/比如.md" title="wikilink">比如</a>－<a href="../Page/边坝.md" title="wikilink">边坝公路</a></p></td>
<td><p>比边线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/559国道.md" title="wikilink">G559</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/察隅.md" title="wikilink">察隅</a>－<a href="../Page/墨脱.md" title="wikilink">墨脱公路</a></p></td>
<td><p>察墨线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/560国道.md" title="wikilink">G560</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/米林.md" title="wikilink">米林</a>－<a href="../Page/错那.md" title="wikilink">错那公路</a></p></td>
<td><p>米错线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/561国道.md" title="wikilink">G561</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/当雄.md" title="wikilink">当雄</a>－<a href="../Page/拉萨.md" title="wikilink">拉萨公路</a></p></td>
<td><p>当拉线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/562国道.md" title="wikilink">G562</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/班戈县.md" title="wikilink">班戈</a>－<a href="../Page/亚东.md" title="wikilink">亚东公路</a></p></td>
<td><p>班亚线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/563国道.md" title="wikilink">G563</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/萨迦县.md" title="wikilink">萨迦连接线公路</a></p></td>
<td><p>萨迦线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/564国道.md" title="wikilink">G564</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/普兰县.md" title="wikilink">普兰连接线公路</a></p></td>
<td><p>普兰线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/565国道.md" title="wikilink">G565</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/札达.md" title="wikilink">札达连接线公路</a></p></td>
<td><p>札达线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/566国道.md" title="wikilink">G566</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西吉.md" title="wikilink">西吉</a>－<a href="../Page/天水.md" title="wikilink">天水公路</a></p></td>
<td><p>吉天线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/567国道.md" title="wikilink">G567</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/礼县.md" title="wikilink">礼县</a>－<a href="../Page/康县.md" title="wikilink">康县公路</a></p></td>
<td><p>礼康线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/568国道.md" title="wikilink">G568</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/兰州.md" title="wikilink">兰州</a>－<a href="../Page/碌曲.md" title="wikilink">碌曲公路</a></p></td>
<td><p>兰碌线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/569国道.md" title="wikilink">G569</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/曼德拉苏木.md" title="wikilink">曼德拉</a>－<a href="../Page/大通县.md" title="wikilink">大通公路</a></p></td>
<td><p>曼大线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/570国道.md" title="wikilink">G570</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/永昌县.md" title="wikilink">永昌连接线公路</a></p></td>
<td><p>永昌线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/571国道.md" title="wikilink">G571</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/肃北.md" title="wikilink">肃北连接线公路</a></p></td>
<td><p>肃北线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/572国道.md" title="wikilink">G572</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/贵南.md" title="wikilink">贵南</a>－<a href="../Page/乌兰县.md" title="wikilink">乌兰公路</a></p></td>
<td><p>贵乌线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/573国道.md" title="wikilink">G573</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/泽库.md" title="wikilink">泽库</a>－<a href="../Page/兴海.md" title="wikilink">兴海公路</a></p></td>
<td><p>泽兴线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/574国道.md" title="wikilink">G574</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/称多.md" title="wikilink">称多连接线公路</a></p></td>
<td><p>称多线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/575国道.md" title="wikilink">G575</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/老爷庙口岸.md" title="wikilink">老爷庙</a>－<a href="../Page/哈密市.md" title="wikilink">哈密公路</a></p></td>
<td><p>老哈线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/576国道.md" title="wikilink">G576</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北屯市.md" title="wikilink">北屯</a>－<a href="../Page/石河子.md" title="wikilink">石河子公路</a></p></td>
<td><p>北石线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/577国道.md" title="wikilink">G577</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/精河.md" title="wikilink">精河</a>－<a href="../Page/昭苏.md" title="wikilink">昭苏公路</a></p></td>
<td><p>精昭线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/578国道.md" title="wikilink">G578</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/新源.md" title="wikilink">新源</a>－<a href="../Page/尼勒克.md" title="wikilink">尼勒克公路</a></p></td>
<td><p>新尼勒线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/579国道.md" title="wikilink">G579</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/拜城.md" title="wikilink">拜城连接线公路</a></p></td>
<td><p>拜城线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/580国道.md" title="wikilink">G580</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿克苏市.md" title="wikilink">阿克苏</a>－<a href="../Page/康西瓦.md" title="wikilink">康西瓦</a></p></td>
<td><p>阿康线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/581国道.md" title="wikilink">G581</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/喀什市.md" title="wikilink">喀什</a>－<a href="../Page/伊尔克什坦口岸.md" title="wikilink">伊尔克什坦</a></p></td>
<td><p>喀伊线</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考文献

## 外部链接

## 参见

  - [中国公路交通](../Page/中国公路交通.md "wikilink")：[公路分类](../Page/中华人民共和国公路分类.md "wikilink")、[公路等级](../Page/中华人民共和国公路等级.md "wikilink")、[公路命名与编号](../Page/中国公路命名与编号.md "wikilink")
  - [中国高速公路](../Page/中国高速公路.md "wikilink")：[中国国家高速公路网](../Page/中国国家高速公路网.md "wikilink")
  - [中華民國國道](../Page/中華民國國道.md "wikilink")

{{-}}

[中国国道](../Category/中国国道.md "wikilink")

1.  [中国公路“零公里”标志亮相天安门广场，光明日報](http://www.gmw.cn/01gmrb/2006-09/27/content_485833.htm)

2.

3.
4.

5.

6.

7.

8.

9.